% page 50 du PDF, première page du livre 2
% lettrine sur le I

\chapter{Dechiaratione delle maniere che s'han da sonare col Violone, e col Cimbalo insieme}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Original
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

In questo secondo Libro fi trattano le varie maniere che fi debbiane sonare col Violone, e col Cimbalo insieme, Tresonno li maniere di sonare. La Prima si dice Fantasia. La Seconda sopra canto Piano. La terza sopra compositione di molte voci. La Fantasia non fi puo mostrare, che ciaseuno buon sonatore la suona di sua testa e di suo studio \& uso ma ben diro quel che fi richieda per sonala. La fantasia che sonera il Cimbalo sia di consonanze ben ordinare oue poi \b{entri ou encri} sonando il Violone con alcuni leggiadri passaggi, e quendo el Violone si trattiene in alcune tirare ouero archate piane allhora il Cimbalo gli risponda a proposto \& insieme faccino alcune fughe belle hauendo risguardo e risperro l'un all'altro, come suol hauersi nelli Contraponti di consierto e cosi l'uno conoscera l'altro, e con l'essercitatione commune si scopriranno si molti escellenti e degni secreti che si contengono in questa maniera di sonare di Fantasia ma delle due altre maniere si fara mentione nelli lor conueneuoli e proprii lochi.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Traduction directe par Google trad
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Dans ce deuxième livre portant sur les diverses façons dont les fi fi debbiane coup de Violone, et avec Cimbalo ensemble les moyens Tresonno de les jouer. Le premier est appelé Fantasia. Deuxième main au-dessus du sol. Le Compositione tiers au-dessus de plusieurs voix. La Fantasia ne peut pas montrer fi, qui ciaseuno bon musicien joue sa % tête et son studio \ & utilisation mais bien dire ce fi des demandes de sonala. Le fantasme que le Cimbalo Sonera % deux consonances bien alors pour oue \ b {Entrée} ou encri sonner la Violone à quelques pas gracieux, et quendo et % Violone vous maintenez une certaine traction ouero archate plat allhora la Cimbalo répondre à la proposition \ & % ensemble face à certaines fuites belle hauendo page de garde et risperro un à l'autre, car ils hauersi nelli % Contraponti de consierto et ainsi personne ne saura l'autre, et avec la commune essercitatione seront découverts sont % nombreux escellenti digne et sécrétée qui est contenue dans cette façon de jouer imagination, mais le% s deux autres % manières que vous ferez panneaux mentione et leur conueneuoli proprii lochies.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Traduction directe par Reverso
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Dans ce second Livre fi traitent les manières différentes que fi debbiane sonare avec le Violone, et avec la Cymbale % ensemble, Tresonno ils manières de sonare. La Premier se déclare Imagination. La Seconde sur chant Plat. La troisième % sur compositione de beaucoup de voix. L'Imagination pas fi peut montrer, que ciaseuno bon sonatore la joue de sa tête % et de son étude \ & usage mais bien je dirai ce que fi demande pour sonala. L'imagination qui sonera la Cymbale soit % de consonances bien puis ordonner oue \ b{entri ou encri} sonando le Violone avec quelques-uns passages gracieux et % quendo el Violone se retient en quelques-unes tirer ouero archate allhora plats la Cymbale je lui réponde à proposé \ % & ensemble faccino quelques fuites beaux hauendo risguardo et risperro l'un à l'autre comme suol hauersi nelli % Contraponti de consierto et l'un connaîtra ainsi l'autre, et avec l'essercitatione communes se découvriront beaucoup % d'escellenti et sécrétions dignes qu'ils se contiennent dans cette manière % de sonare d'Imagination mais des deux % autres manières il se fera mentione nelli lor conueneuoli et proprii tu loues.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Traduction proposée
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% sonare col = jouer d'un instrument, col forme archaïque de con, sonare forme archaïque de suonare
Dans ce second livre, traitant les différentes manières de jouer de la Viole, et accompagnée de la Cymbale,
% Tresonno, moderne = tre sonno, trois sommeils. Voir comment traduire les 3 manières.
les trois manières d'en jouer. La première est appelée Fantaisie. La deuxième sur un chant Piano. % à confirmer si l'expression est bonne, chant soliste peut-être.
La troisième sur une composition de plusieurs voix.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% second chapitre
% lettrine sur le S
% V odo = peut-être "à la quinte"

\chapter{L'ordine che se ha da tener 'in accodar' il Violone col Cimbalo}
Sono molte maniere di accorar'il Violone col Cimbalo, perche si puo sonare per qual si voglia tuono, alzando o calando nel sonare un punto o piu secondo il tuono del Cimbalo ricerca, il che quantunque sia difficile, col essercitio continuo se rendera facile, pero la piu facile \& miglior maniera di accordar il Violone col Cimbalo e che quinta del Violone in \b{V odo}, sia unisono col G amaut del Cimbalo, per che a questo modo participano egualmente delli Bassi \& Alti \& in questo modo de temperamento se ha da sonar' tutto quello che se scriuera di questi Instrumenti.
Queste quatro ricercate che qui seguono mi parue di porle libere \& sciolce per essercitar la mano \& in parte \b{lar} qualche noticia del discurso che se ha da tener' quando se sonara un Violon solo.